JÁ A STUDIUM ČEŠTINY
Jsem z Turecka , ale už šesti měsící bydlím v Praze , protože studuju češtinu na Metropolitní Univerzitě v Praze .
Čeština je těžká pro mě , ale jí naučím .
Učím se češtinu , protože chci bydlet a pracovat v Praze .
Tady jenom angličtina nestačí ke komunikace .
Proto , musím se učit češtinu .
Taky rád se učím nového jazýky .
To je zajímavý pro mě .
Každý den čtyři hodiny mám lekci na univerzitě .
Ve třidě je hezká atmosfera .
Mám rád mého kamarády a kamarádky a učitele .
Mám lekci na gramatiku , na projekt a ke komunikace .
Oni moc pomáha mí , proto jsem se začal učít češtinu pomalu .
Největší problémy mi dělá genítiv a akuzativ .
Jsou težke .
Teď moje čeština není moc dobře .
Nemůžu mluvit dobře , ale rozumím , když někdo mluvit pomalu .
A mýslim , že píšu dobře .
Doufám , že až skončím školu , budu umět mluvit česky dobře .
